<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<document>
    <services>

        <service id="1" title="L'ÉCOLE PONEY (DÈS 2 ANS)">
            <introduction>Découvrez nos programmes ludiques et adaptés aux enfants dès 2 ans.</introduction>

            <description>
                <paragraph>L'équitation à poney est une véritable école de la vie. Au-delà du sport, le lien unique avec l'animal participe à l'équilibre physique et psychique de l'enfant. Il y développe patience, calme, respect et confiance. C'est bien plus qu'un simple loisir, c'est un sport formateur.</paragraph>
                <paragraph>Du Shetland au double-poney, il y a une monture pour chaque enfant à Equinans, votre centre équestre à Nans-les-Pins !</paragraph>
            </description>

            <sub_section title="Nos formules Poney">
                <formula name="Baptême Poney (Dès 2 ans)">
                    <detail>Venez découvrir notre circuit aventure Equidrive !</detail>
                    <detail>Une première rencontre magique, accessible dès 2 ans.</detail>
                </formula>
                <formula name="Cours « Kids » (Dès 3 ans)">
                    <paragraph>Grâce à notre méthode brevetée Equidrive et notre matériel pédagogique adapté, vos tout-petits cavaliers bénéficient d'une attention unique.</paragraph>
                    <paragraph>Ils évoluent dans des espaces spécialement aménagés (sol en copeaux de caoutchouc, manège intérieur chauffé l'hiver) et c'est en musique qu'ils découvrent le monde magique du poney !</paragraph>
                </formula>
                <formula name="Cours poney (Progression)">
                    <paragraph>De l'initiation à la compétition, de la randonnée aux jeux d'équipes, des spectacles équestres aux bivouacs dans notre gîte équestre... À Equinans, chaque cavalier choisit sa pratique selon ses envies.</paragraph>
                </formula>
            </sub_section>

            <sub_section title="Notre pédagogie : la confiance avant tout">
                <paragraph>L'équipe dynamique d'enseignants diplômés d'État du centre équestre de Nans-les-Pins attache une importance capitale à l'épanouissement de votre enfant. Nous sélectionnons nos poneys pour leur gentillesse et dépassons la réglementation en matière de sécurité en équipant toutes nos selles d'étriers de sécurité.</paragraph>
                <emphasis>Parce que le poney est le premier rêve des enfants, donnez aux vôtres la chance d'évoluer dans une véritable école d'équitation labellisée.</emphasis>
            </sub_section>
        </service>

        <service id="2" title="L'ÉCOLE CHEVAL">
            <introduction>École à cheval pour ados et adultes. Tous niveaux.</introduction>

            <description>
                <sub_title>Des cours pour tous les niveaux</sub_title>
                <paragraph>Avec plus de 40 heures de cours par semaine, notre équipe de moniteurs vous accueille pour des séances adaptées à votre âge et à votre niveau.</paragraph>
                <paragraph>Vivez et faites vivre l'expérience équestre en toute sécurité, entouré d'un personnel qualifié et attentionné. Nos moniteurs passionnés ont à cœur de favoriser votre progression dans les différentes disciplines.</paragraph>
                <paragraph>De la simple mise en selle à la préparation aux compétitions, Equinans vous propose toutes les formes d'équitation, en privilégiant toujours le plaisir partagé entre le cavalier et son cheval.</paragraph>
            </description>
        </service>

        <service id="3" title="COMPÉTITION ET COACHING">
            <introduction>Objectif compétition. Coaching et suivi.</introduction>

            <description>Passez au niveau supérieur ! Equinans vous accompagne dans vos objectifs de compétition grâce à un coaching personnalisé et un suivi rigoureux. (Détails de notre programme de coaching à venir).</description>
        </service>

        <service id="4" title="Stages &amp; Activités">

            <introduction>Stages 100% plaisir. Poneys et chevaux.</introduction>

            <sub_section title="Stages Plaisir">
                <paragraph>Vivez l'équitation autrement ! À cheval ou à poney, nos stages du dimanche et des vacances scolaires sont de véritables journées 100% plaisir.</paragraph>
                <paragraph>Destinés à tous les cavaliers et tous les niveaux : jeux équestres, balades, fête de Noël, stages d'obstacles, examens fédéraux... tous les prétextes sont bons pour se retrouver avec son animal préféré.</paragraph>
            </sub_section>

            <sub_section title="Nos Formats de Cours">
                <item>
                    <title>COURS COLLECTIFS ou PARTICULIERS</title>
                    <detail>La séance d'une heure pour acquérir les bases de l'équitation ou vous perfectionner.</detail>
                </item>
                <item>
                    <title>STAGES</title>
                    <detail>Des séances thématiques pour le divertissement et le perfectionnement.</detail>
                </item>
                <item>
                    <title>COURS KID'S</title>
                    <detail>Les séances magiques pour les enfants ! « Devenez cavalier en 15mn chrono grâce à la méthode EQUIDRIVE® »</detail>
                </item>
            </sub_section>

            <sub_section title="Autres activités à découvrir">
                <item>
                    <title>CIRCUIT PONEY AVENTURE</title>
                    <detail>Découvrez nos parcours de baptêmes poney, tenus par les parents. Une initiation ludique avec le concept Equidrive®.</detail>
                </item>
                <item>
                    <title>LASER GAME (NOUVEAU !)</title>
                    <detail>Incroyable ! Découvrez le LASER GAME à poney, une exclusivité accessible même aux débutants.</detail>
                </item>
            </sub_section>

            <center_info>
                <sub_section title="Nous rejoindre">
                    <detail>À 30 mn de Marseille et d'Aix-en-Provence</detail>
                    <detail>GPS : 43°37' 51 N - 5°78'77 E</detail>
                </sub_section>

                <identity>
                    <name>CENTRE ÉQUESTRE NANS-LES-PINS</name>
                    <tagline>CHEVAL PASSION &amp; AVENTURES</tagline>
                    <summary>Au cœur de la Provence, rejoignez les chevaux et poneys du Centre équestre de Nans-les-Pins.</summary>
                </identity>

                <contact>
                    <name>Centre Équestre de Nans-les-Pins</name>
                    <address>Carraire Delvieux Sud - 83860 Nans-les-Pins</address>
                    <phone>06 76 12 22 25</phone>
                </contact>

                <labels>
                    <label>ÉCOLE FRANÇAISE D'ÉQUITATION</label>
                    <label>BIEN-ÊTRE ANIMAL</label>
                    <label>ÉTABLISSEMENT PILOTE - ENSEIGNER L'ÉQUITATION PAR LE BIEN-ÊTRE ANIMAL</label>
                </labels>
            </center_info>
        </service>

        <service id="5" title="Laser Game &amp; Randonnées">
            <introduction>Laser Game à poney. Une activité unique.</introduction>

            <header>
                <highlight type="new">EXCEPTIONNEL ! NOUVEAU !</highlight>
                <main_title>LASER GAME à cheval ou à poney</main_title>
                <subtitle>Testez une nouvelle activité équestre EQUIDRIVE au centre équestre de Nans-les-Pins !</subtitle>
                <description>Equidrive vous propose désormais le laser game en selle. Découvrez cette activité unique en France !</description>
            </header>

            <details>
                <section name="Le concept">
                    <paragraph>Viens découvrir cette nouvelle activité qui allie à la fois la maniabilité de ton poney ou cheval et l’adresse du tir.</paragraph>
                </section>
                <section name="Les règles du jeu">
                    <paragraph>En carrière ou dans la forêt, les règles sont simples. Sur un parcours aventure (type équifun), tu dois tirer sur les cibles situées au milieu des obstacles.</paragraph>
                    <paragraph>Le score est calculé en fonction du temps au chronomètre, ajusté par les points des tirs. Chaque tir réussi correspond à des secondes en moins, en fonction de l’allure et de la difficulté de la cible touchée !</paragraph>
                </section>
                <section name="Pour qui ?">
                    <paragraph>Une discipline à partager en famille ou entre amis, du plus petit au plus grand ! Rejoignez-nous lors des journées "Défis en famille" pour des moments inoubliables.</paragraph>
                </section>
                <section name="Le cadre">
                    <paragraph>Un parcours aventure au pied de la Sainte-Baume, en plein cœur de la nature ! Nos monstres vous attendent...</paragraph>
                </section>
            </details>

            <footer>
                <call_to_action>Alors ?! Prêt à devenir un cavalier intergalactique ?</call_to_action>
                <call_to_action>Envie de devenir un cavalier intergalactique ? N'attendez plus !</call_to_action>
                <call_to_action>Rejoins-nous vite !</call_to_action>
            </footer>
        </service>

        <service id="6" title="Pension">

            <introduction>Pension de qualité. Formules à la carte.</introduction>
            <description>
                <paragraph>Offrez à votre cheval un cadre exceptionnel et des soins de qualité. Notre équipe de professionnels est à votre disposition pour accueillir votre compagnon dans les meilleures conditions.</paragraph>
                <paragraph>Parce que chaque cheval est unique, Equinans vous propose des prestations de pension « à la carte », adaptées à vos besoins et aux siens.</paragraph>
            </description>

            <sub_section title="Nos Installations">
                <item name="Écurie">
                    <detail>2000m² comprenant :</detail>
                    <sub_detail>30 boxes de 16m² (4mx4m)</sub_detail>
                    <sub_detail>12 boxes de 12 m² (3mx4m)</sub_detail>
                </item>
                <item name="Carrières">Trois carrières avec arrosage automatique, dont deux éclairées.</item>
                <item name="Rond de longe" />
                <item name="Manège" />
                <item name="Parcours de cross" />
                <item name="Parc">30 paddocks individuels et ombragés avec abreuvoirs automatiques.</item>
            </sub_section>

            <sub_section title="Prestations et Soins">
                <item name="Sorties">Les chevaux et poneys sont sortis tous les jours de beau temps.</item>
                <item name="Alimentation">
                    <detail>Quatre repas par jour, constitués de trois repas de granulés et d'un repas de foin.</detail>
                    <sub_detail>Compléments à la demande.</sub_detail>
                </item>
                <item name="Services (selon la prestation choisie)">
                    <sub_detail>Formule « travail du cheval ».</sub_detail>
                    <sub_detail>Cours illimités.</sub_detail>
                </item>
                <item name="Prestations à la carte">
                    <sub_detail>Travail du cheval.</sub_detail>
                    <sub_detail>Soins, etc.</sub_detail>
                </item>
            </sub_section>

            <sub_section title="Tarifs et Contact">
                <item name="Prix">Découvrez nos formules de pension et demi-pension à partir de 210€/mois.</item>
                <item name="Contact">
                    <text>Pour un devis personnalisé ou pour visiter nos installations, contactez-nous.</text>
                    <link type="contact_form" />
                </item>
            </sub_section>
        </service>

    </services>
</document>
